\begin{theorem}{Reihen}
    Reihen sind im Grunde Summen von Folgen. Im allgemeinen ist es eher schwierig Reihen auszurechnen. Man kann die Konvergenz von Reihen anhand von Konvergenzkriterien bestimmen.
\end{theorem}

\subsection{Begriffe}
    \textbf{Absolut konvergent} = Die Reihe konvergiert auch als Absolutwert ($\sum_{k=0}^{\infty} \left\lvert a_k\right\rvert$) \\
    \textbf{Partialsumme} = Reihe welche nicht unendlich glieder hat sondern endlich viele ($n$)

\subsection{Wichtige Reihen}
    \subsubsection{Geometrische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            &\sum_{n=0}^{\infty} q^n = \frac{1}{1-q} &\left\lvert q \right\rvert < 1 
        \end{iequation}

    \subsubsection{Allgemeine harmonische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            \sum_{n=1}^{\infty} \frac{1}{n^s}
            \begin{dcases}
                \textnormal{konvergiert},& s > 1\\
                \textnormal{divergiert}, & s \leq 1
            \end{dcases}
        \end{iequation}

    \subsubsection{Binomische Reihe}
        \begin{iequation}[align*]
            (x+y)^{\alpha} = \sum_{k=0} \binom{\alpha}{k} x^{\alpha - k} y^k  \\
            \alpha \in \mathbb{C}, \; x,y \in \mathbb{R}, \; x>0, \; \left\lvert \frac{y}{x} \right\rvert < 1 
        \end{iequation}

\subsection{Konvergenzkriterien}
    \begin{enumerate}
        \item \textbf{Nullfolgenkriterium: }Die Folge über welche man die Reihe bilden muss gegen Null gehen (falls dies nicht der Fall ist, ist die Reihe sicher divergent):
        \begin{align*}
            \sum_{n=0}^\infty a_n \textnormal{ konvergent} \Longrightarrow  \lim_{n \to \infty} a_n = 0
        \end{align*}
        \item \textbf{Leibnizkriterium: }Fall $a_n$ eine monoton fallende Nullfolge bildet, dann konvergiert die alternierende Reihe:
        \begin{align*}
            \sum_{n=0}^\infty a_n (-1)^n
        \end{align*}
        \item \textbf{Quotientenkriterium: }
        \begin{align*}
            &Q = \lim_{n \to \infty} \left\lvert \frac{a_{n+1}}{a_n} \right\rvert \\
            &\sum_{n=0}^\infty a_n
            \begin{dcases}
                \textnormal{divergiert} & Q > 1 \\
                \textnormal{konvergiert absolut} & Q < 1 \\
                \textnormal{keine Aussage} & Q = 1
            \end{dcases}
        \end{align*}
        \item \textbf{Wurzelkriterium: }
        \begin{align*}
            &L = \limsup_{n \to \infty} \sqrt[n]{\left\lvert a_n \right\rvert} \\
            &\sum_{n=0}^\infty a_n
            \begin{dcases}
                \textnormal{divergiert} & L > 1 \\
                \textnormal{konvergiert absolut} & L < 1 \\
                \textnormal{keine Aussage} & L = 1
            \end{dcases}
        \end{align*}
        \item \textbf{Majorantenkriterium: }Sei $\sum_{n=0}^\infty b_n$ eine konvergente Reihe ($b_n$ nicht negativ) und $a_n$ die Elemente einer Folge mit $\left\lvert a_n \right\rvert < b_n \;\; \forall n$, so konvergiert auch die Reihe $\sum_{n=0}^\infty a_n$.
        \item \textbf{Minorantenkriterium: }Sei $\sum_{n=0}^\infty b_n$ eine divergente Reihe und $a_n$ die Elemente einer Folge mit $a_n \geq b_n \;\; \forall n$, so divergiert auch die Reihe $\sum_{n=0}^\infty a_n$.
    \end{enumerate}

\subsection{Potenzreihe}
    \begin{theorem}{Potenzreihe}
        Eine Potenzreihe ist eine Funktionenreihe, wobei die Funktion $f_n(x)$ Polynome mit Koeffizient $a_n$ beschreiben. Da Potenzreihen Polynome sind, kann man viel besser mit ihnen rechnen.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}[align*]
        f(x) = \sum_{n=0}^\infty a_n(x-x_0)^n
    \end{iequation}
    $x_0$ bezeichnet den Entwicklungspunkt der Potenzreihe und ist meistens 0.
    \subsubsection{Konvergenzradius}
        Der Konvergenzradius gibt an ob die Potenzreihe konvergiert oder nicht. Die Konvergenzreihe konvergiert wenn $\forall x \in \mathbb{C}$, $\left\lvert x-x_0 \right\rvert < R$ und divergiert für $\left\lvert x-x_0 \right\rvert > R$. $\left\lvert x-x_0 \right\rvert = R$ muss seperat betrachtet werden!
        \begin{iequation}[align*]
            R = \frac{1}{L} = \frac{1}{Q} 
        \end{iequation}

    \subsubsection{Wichtige Potenzreihen}
        \begin{iequation}[align*]
            &e^x = \sum_{k=0}^\infty \frac{x^k}{k!}
            = 1 + x + \frac{x^2}{2!} + \frac{x^3}{3!} + \frac{x^4}{4!} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt} \\
            & \cos(x) = \sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{x^{2k}}{(2k)!} 
            = 1 - \frac{x^2}{2!} + \frac{x^4}{4!} - \frac{x^6}{6!} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
            & \sin(x) = \sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{x^{2k+1}}{(2k+1)!} 
            = x - \frac{x^3}{3!} + \frac{x^5}{5!} - \frac{x^7}{7!} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
            & \arctan(x) = \sum_{k=0}^\infty (-1)^k \frac{x^{2k+1}}{2k+1} 
            = x - \frac{x^3}{3} + \frac{x^5}{5} - \frac{x^7}{7} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
            & \cosh(x) = \sum_{k=0}^\infty \frac{x^{2k}}{(2k)!} 
            = 1 + \frac{x^2}{2!} + \frac{x^4}{4!} + \frac{x^6}{6!} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
            & \sinh(x) = \sum_{k=0}^\infty \frac{x^{2k+1}}{(2k+1)!} 
            = x + \frac{x^3}{3!} + \frac{x^5}{5!} + \frac{x^7}{7!} + \dots \\
            & \noindent\rule{7cm}{0.4pt}\\
            & \log (1+x) = \sum_{n=1}^\infty (-1)^{n+1} \frac{x^n}{n} = x - \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} \dots
        \end{iequation}

\subsection{Taylorpolynom}
    \begin{theorem}{Taylorpolynom}
        Das Taylorpolynom ist ein Spezialfall der Potenzreihen. Es ist eine einfach Möglichkeit komplizierte Funktionen durch ein Polynom zu approximieren.
    \end{theorem}
    \begin{iequation}
        T_N F(x;x_0) = \sum_{k=0}^\infty \frac{f^{(k)}(x_0)}{k!} (x-x_0)^k
    \end{iequation}
    Eine Funktion ist analytisch, falls ihre Taylorreihe gleich der Potenzreihe ist und es gilt $Tf(x;x_0) = f(x)$.

    \subsubsection{Restglied}
        Das Restglied entspricht der Abweichung von der Funktion und deren Talyorpolynom. Man benutzt dies um den maximalen Fehler abzuschätzen.
        \begin{iequation}[align*]
            &f(x) = T_N f(x;x_0) + R_N(x;x_0) \\
            &R_N(x;x_0) = \frac{f^{N+1}(\xi)}{(N+1)!} (x-x_0)^{N+1} \qquad\quad \xi \in [x_0,x]
        \end{iequation}
        $\xi$ kann man leider nicht direkt berechnen! \\
        Das Restglied kann man aber auch wie folgt darstellen:
        \begin{iequation}[align*]
            f(x) = T_N f(x;x_0) + (x-x_0)^N*r(x)
        \end{iequation}
        Wobei $\lim_{x \to x_0} r(x) = 0$